---
aid: 9025
zid: 600487
title: "何时宣布大宋复辟为合适？"
author: angel8th
date: 2015-07-06 12:24:35+07:00
lastmod: 2015-07-08 17:17:00+07:00
---

angel8th 于 2015-7-6 12:24:35 发表了：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 刚才看对抗战日本战略的评论，日本因中国太大而采取蚕食的策略，吞并一块土地，消化一块，再吞并。即使是蚕食策略，也因其国力不足，和本身是异族入侵者而遭到了反抗。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;髡贼，在正统大明人看来，与异族强盗无异。纯以武力征服，难免遭到大明地主甚至百姓的抵抗或不合作。如果能借用大宋的外壳，则更好让一般老百姓理解，一旦征服战争变为大宋和大明的争夺天命的战争。 至少会被认为是有可能成功的一股势力，大明内部不得志的有野心的才会方便投效吧。

---

Scat 于 2015-7-6 16:21:48 发表了：

只要进行适度的土改，农民马上就敢宣布自己祖上都是穿越来的

---

雷神 于 2015-7-6 16:34:21 发表了：

\*\*为什么要复辟？脑残吗？

大明内部不得志的来投......

有利益自然会来投，没利益谁管你大明还是大宋！\*\*

---

实话实说萨哈夫 于 2015-7-6 21:30:07 发表了：

当时还没有民族意识，满清这种进来都能坐几百年天下呢

---

liutom2 于 2015-7-6 21:32:22 发表了：

狒狒们可没说自己要复辟大宋呀

---

深海巡游者 于 2015-7-6 21:43:37 发表了：

这不是给自己找麻烦么。。。

---

奥秘牙 于 2015-7-6 21:51:22 发表了：

要要宣布大宋复辟，先要给赵公公喂饼

---

深蓝 于 2015-7-7 11:42:41 发表了：

还是用武力硬推比较好，革命不是请客吃饭 是要流血的

---

番茄鸡蛋 于 2015-7-7 12:03:39 发表了：

纯以武力征服，难免遭到大明地主甚至百姓的抵抗或不合作。

====================================

都 21 世纪，还这么认为的那是脑子里有贵恙。百姓的抵抗不抵抗，只看你对百姓有利还是有害，如果你对老百姓有利，别说外人，就是虫族老百姓都举手欢迎；至于大明地主，谁在乎它抵抗不抵抗，巴不得他们抵抗好把他们全杀光。

如果能借用大宋的外壳，则更好让一般老百姓理解，一旦征服战争变为大宋和大明的争夺天命的战争。

============================================================

智商低到啥程度会把自己政权的合法性拱手送人。

---

一知半解小白猪 于 2015-7-7 19:01:38 发表了：

赵公公哭晕在厕所。。。

---

杰肯斯凯 于 2015-7-8 11:36:25 发表了：

> 一知半解小白猪 发表于 2015-7-7 19:01
>
> 赵公公哭晕在厕所。。。

从此不务正事，

改名梅兰芳混迹梨园当旦角去了

---

狐狸大仙 于 2015-7-8 16:14:30 发表了：

不是说，广东一带的山头已经遍地大宋旗号了吗？

---

Clock-Sonata 于 2015-7-8 17:17:34 发表了：

大宋在澳洲延续几百年，何谓复辟？

---
